<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/piwik/locale/de_DE/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Matomo plugin localization strings for the de_DE (Deutsch (Deutschland)) locale.
  * Please contact Marco Tullney, marco.tullney@fu-berlin.de, with any questions regarding this translation.
  -->

<locale name="de_DE" full_name="Deutsch (Deutschland)">
	<!-- Matomo -->
	<message key="plugins.generic.piwik.displayName">Matomo-Plug-In</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.description"><![CDATA[Kombiniert OJS mit Matomo, einer freien und quelloffenen Anwendung zur Analyse des Website-Traffics. Erfordert, dass Matomo bereits installiert ist. Bitte konsultieren Sie die  <a href="http://matomo.org/" title="matomo site">Matomo-Seite</a> für mehr Informationen.]]></message>
	<!-- Matomo Settings Management -->
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.description"><![CDATA[<p>Wenn dieses Plug-In aktiviert ist, kann Matomo benutzt werden, um Nutzung und Traffic für diese Zeitschrift zu sammeln und zu analysieren. Bitte berücksichtigen Sie, dass dieses Plug-In erfordert, dass Matomo bereits installiert ist. Bitte konsultieren Sie die  <a href="http://piwik.org/" title="piwik site">Matomo-Seite</a> für mehr Informationen.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikUrl">Matomo-Url</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikUrlInstructions">Der volle URL zu Ihrer Matomo-Installation (z.B. http://myserver.net/piwik).</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikUrlRequired">Bitte geben Sie einen gültigen URL an. Fügen Sie http:// am Anfang ein.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikSiteId">Site profile ID</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikSiteIdInstructions">Klicken Sie innerhalb von Matomo auf Einstellungen -> Webseiten. Die site profile ID wird neben Ihrem Website-Profilnamen angezeigt.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikSiteIdRequired">Bitte geben Sie eine site profile ID ein.</message>
	<!-- Matomo GDPR Extension -->
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDsgvoSettings">Datenschutz-Grundverordnung(DSGVO)</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDsgvoSettings.desc"><![CDATA[Mit den folgenden Einstellungen können Sie den Matomo Tracker DSGVO konform betreiben. Hierzu gehört, dass der Nutzer per „Einwilligungs-Banner“ gefragt wird ob er der Erfassung und Nutzung von persönlichen Daten und dem Setzen von Tracking-Cookies zustimmt. Es besteht die Möglichkeit Matomo im Opt-In (Consent required) oder Opt-Out Modus zu betreiben. Opt-In bedeutet, dass die Besucher der Webseite erst ihr Einverständnis geben müssen bevor Daten an den Matomo-Server übertragen werden und eventuell ein Cookie gesetzt wird. Auf das Setzen eines Tracking-Cookies kann auch per Option komplett verzichtet werden. <strong>Sie sollten die folgenden Einstellungen nur in Absprache mit Ihrem Datenschutzbeauftragten vornehmen und überprüfen ob die Daten korrekt an Ihren Matomo Server übertragen werden.</strong>]]></message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDSGVO">DSGVO konforme Einstellungen</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDSGVO.desc"><![CDATA[Folgende Einstellung sind möglich: <ul> <li> <strong>DSGVO konformes Tracking aktivieren:</strong>Aktiviert das DSGVO konforme Tracking und das „Einwilligungs-Banner“. Ist diese Option abgewählt werden alle folgenden Einstellungen ignoriert und ihr Matomo nicht DSGVO konform betrieben! </li> <li> <strong>Tracking erfordert Einwilligung:</strong>Diese Option sollte für die „privacy by default“ Richtlinie der DSGVO aktiviert werden. Das bedeutet, dass Besucher der Webseite erst erfasst werden, wenn der Erfassung explizit zugestimmt wurde (Opt-In). Ist diese Option deaktiviert werden Besucher Ihrer Webseite so lange erfasst bis die Erfassung explizit abgelehnt wurde (Opt-Out). <br/><strong>Matomo schreibt daz folgendes: In the context of the <a href="https://matomo.org/docs/gdpr/" target="_blank">GDPR privacy regulations</a>, when you are processing personal data, in some cases you will need to ask for your users' consent. To identify whether you need to ask for consent, you need to determine whether your lawful basis for processing personal data is "Consent" or "Legitimate interest", or whether you can avoid collecting personal data altogether. We recommend to learn more about the <a href="https://matomo.org/blog/2018/04/lawful-basis-for-processing-personal-data-under-gdpr-with-matomo/" target="_blank">lawful basis under the GDPR for Matomo.</a></strong> </li> <li> <strong>Matomo Cookies deaktivieren: </strong>Es besteht die Möglichkeit Matomo ohne Cookies zu betreiben. Hierfür diese Option anwählen. Dies hat aber Nachteile, welche <a href="https://matomo.org/faq/general/faq_156/" target="_blank">hier nachgelesen werden können.</a> </li> </ul>]]></message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikRequireDSGVO">DSGVO konformes Tracking aktivieren</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikRequireConsent"><![CDATA[Tracking erfordert Einwilligung <strong>(empfohlen)</strong>]]></message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDisableCookies"><![CDATA[Matomo Cookies deaktivieren <strong>(empfohlen)</strong>]]></message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikCookieTTL">Lebenszeit des funktionalen Cookies</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikCookieTTL.desc">Dieses Plugin setzt ein funktionales Cookie, in dem die vom Besucher getroffene Entscheidung bzgl. der Erfassung seiner Daten gespeichert ist. So lange die das Cookie nicht abgelaufen ist wird das Banner nicht mehr angezeigt und der Nutzer nicht mehr nach seiner Einwilligung gefragt. Die Dauer kann hier in Tagen angegeben werden z.B. 365, wenn die Einstellungen für ein Jahr gespeichert werden sollen.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikPosition">Banner Position</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikPosition.desc">Das Banner kann oben oder unten im OJS erscheinen.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikPosition.top">Oben</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikPosition.bottom">Unten</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikBannerContent">Inhalt des Banners</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikBannerContent.desc">Der Inhalt das Banner muss hier eingetragen werden. Links und anderer HTML-Elemente sind erlaubt. Die Farbe des Links lässt sich in den weiteren Optionen noch verändern, da dies hier über den WYSIWYG Editor nicht möglich ist. Eine  Bearbeitung der HTML-Elemente in der Quelltext Ansicht geht natürlich auch.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikLinkColor">Farbe der Links im Banner</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikLinkColor.desc">Haben sie beispielsweise einen Link zu Ihren ABGs im Banner, so können Sie hier die Farbe des Links anpassen.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikAcceptBtn">Akzeptieren uotton Text und Farben</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikAcceptBtn.desc">Hier können Sie die Texte und Farben des Akzeptieren Buttons (rechts) anpassen.</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikBtnTxt">Inhalt des Buttons</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikBtnColor">Schriftfarbe</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikBtnBGColor">Hintergrundfarbe</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDeclineBtn">Ablehnen Button Text und Farben</message>
	<message key="plugins.generic.piwik.manager.settings.piwikDeclineBtn.desc">Hier können Sie die Texte und Farben des Ablehnen Buttons (links) anpassen.</message>
</locale>
